不滿有人說「中國冠狀病毒」 CBA球星林書豪：請停止種族歧視

▲林書豪不滿美國眾議員稱新冠肺炎為「中國病毒」。（圖／CFP）

記者林緯平／綜合報導

新冠肺炎（COVID-19）自中國爆發後，全球各地陸續傳出疫情。對此，美國共和黨政治家、現任美國眾議院議員麥卡錫（Kevin McCarthy）在個人推特上分享一定期更新疫情的網站，並表示「以下網站會有『中國冠狀病毒』的所有訊息」。不料此發言卻引來華裔球星林書豪的不滿，他怒轟「請不要宣傳有關種族歧視的訊息」。

有鑑於新冠肺炎的疫情日趨嚴重，各界也對於相關防疫措施相當關注，美國眾議院議員麥卡錫日前也透過個人推特，分享一疫情更新網站，並留言寫下「所有有關中國冠狀病毒（Chinese coronavirus）的訊息，都會在此網站更新」。

對於麥卡錫的發言，顯然讓本季風光加盟CBA的林書豪相當不開心，他在個人推特上回應「在這樣的危機時刻，我們希望領導者能根據事實發言，而不是刻意製造分裂，麥卡錫的發言充滿著歧視且令人失望，使用的字眼也相當無知。現在全世界仍有許多英雄在對抗病毒，但請不要在讚揚他們的同時，卻在進行種族歧視」。

*****
抵你打CBA

要求香港腳改名 唔係就係歧視

又一個台灣之光奶共

從來都係美國人

人地好似美國藉

ok 唔Chinese conroavirus
不過中國英文名要改做COVID

連cba都打唔掂 連中國人都打唔過唯有奶共立於不敗之地

林來瘋時代台灣人真係當佢寶咁

even佢國籍唔係台灣

歧視同相對論同量子力學一樣，唔係多人知係咩嚟，但人人都講

伊波拉病毒
斯德哥爾摩症
中東呼吸綜合症
黑死病
地中海貧血
克山病

林書豪條撚樣不嬲奶共

嚟香港打甲一都唔掂

想我講武漢肺炎定中國冠狀病毒？
Both ok

以後講武漢肺炎

佢仲要係中國打多10年賺大錢退休

睇黎退伍軍人都要出黎出聲

根據事實？
中國產病毒唔係事實咩？

Nba都無得打就奶共奶到傻左

傳送門

一講事實就spread去種族歧視

得啦得啦 只可以中國人叫日本腦災德國麻疹非洲豬瘟伊波拉病毒中東呼吸綜合症香港腳
但全世界都唔可以叫武漢肺炎同中國冠狀病毒嘛

網球手
任天堂手
廚師手
都要出聲

Zika Virus
Middle east respiratory syndrome
German measles
Spanish flu

岩
應該要叫支那冠狀病毒

支那病毒

黃秋生：武漢19肺炎

乜柒都拉到去歧視講
真係含支那撚含到慒咗

屌你老母臭閪 奶共豪

佢依家身處大陸，唔咁講可能會被消失

如果下次又發現新嘅冠狀病毒,應該點叫

美國人嚟喎

其實可以唔講，都照可以賺到份人工

新冠狀病毒pro
新冠狀病毒pro max

奶共之光

好彩nba冇隊簽佢
正一垃圾

而家就分咁清美國人

剪爛張綠卡 入左支那籍先出聲啦

林書豪的一生只係為左笑易建聯而存在

除此之外 價值=0

中國新冠帶毒武漢肺炎

中國林書豪

又賣多幾千件波衫

送鞋豪都就收皮喇噃

台你老母

7成新

玩具都算，仲要made in china既玩具收皮啦

在這樣的危機時刻，我們希望領導者能根據事實發言

係唔應該叫 中國肺炎，應該叫 武漢肺炎

咁咪支那肺炎囉

垃圾一件

又玻璃心